<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>개발 일지 on Senior Developer&#39;s Blog</title>
    <link>https://devkan.github.io/devdiary/</link>
    <description>Recent content in 개발 일지 on Senior Developer&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Sep 2023 18:47:33 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://devkan.github.io/devdiary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>개발자를 위한 부사수 Github의 Copilot</title>
      <link>https://devkan.github.io/devdiary/github_copilot/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 10:50:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devkan.github.io/devdiary/github_copilot/</guid>
      <description>앉아서 에디터 창에 코딩을 하다보면 집중이 잘 되어서 코딩이 막힘없이 되는 날이 있을겁니다.
하지만 그런 날은 많지가 않죠..
전화나 회의등으로 맥이 끊어지는 경우도 많고, 심신적인 이유로 집중이 안되는 날도 있고..
이런 날이 다들 더 많을겁니다. 이런 문제를 월 만원정도로 해결할 수 있다면, 당신은 비용을 지불 할것인가??
저는 이 비용을 내고, 이 문제를 해결한거 같습니다. ㅎㅎ
이 해결 방법은 github의 copilot 이라는 AI 입니다.
이제부터 copilot(코파일럿)에 대해 더 자세히 알아 보도록 하겠습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>옵시디언, 노션을 대체 할 수 있을까?</title>
      <link>https://devkan.github.io/devdiary/obsidian/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 06:25:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devkan.github.io/devdiary/obsidian/</guid>
      <description>이번 글은 옵시디언에서 text generator를 이용해 openAI의 GPT-3를 사용해 작성을 해 본 글이며,
개인 생각이나 수정을 한 것이니 참고해 주세요.
차후 이 연동에 대한 것들 한번 적어 보도록 하겠습니다.
옵시디언이란? 옵시디언(Obsidian)은 최근에 많은 이들 사이에서 인기를 얻고 있는 개인 지식 관리 도구입니다. 이 툴은 마크다운(Markdown) 형식으로 노트를 작성하고, 노트 간의 연결을 통해 사용자의 아이디어와 정보를 구조화할 수 있습니다.
옵시디언은 다른 지식 관리 도구와 비교해 보았을 때, 특히 그래프 기반의 데이터 모델을 사용한다는 점에서 차별화됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Github Pages로 블로그 만들기 3편 -설정하기</title>
      <link>https://devkan.github.io/devdiary/hugo_github_pages_3/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 08:21:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devkan.github.io/devdiary/hugo_github_pages_3/</guid>
      <description>이제 hugo에서 사이트를 생성해 보자.
1. Github에 Repository 생성하기 우선 github에 두개의 repository를 생성해야 합니다.
하나는 hugo에 의해 렌더링 되기 전의 소스를 저장하는 repository(여기서는 gitblog)이고,
이건 private으로 생성하셔야 합니다.
하나는 hugo에 의해 렌더링 된 후의 결과물을 저장하는 repository(여기서는 devkan.github.io)입니다.
다시 정리하면, vscode에서 컨텐츠를 생성하고, 이것을 hugo로 렌더링을 합니다. 그럼 hugo에서 테마나 템플릿을 이용해서 각각의 페이지를 만들어 냅니다. (즉, 헤더/풋터/메뉴등을 알아서 붙여주고.. 필요한 카테고리/태그등도 만들고, 페이징도 별도 구성도 하고 합니다.) 그리 만들어진 결과물을 원본소스는 gitblog로 push하고, 렌더링된 컨텐츠는 devkan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Github Pages로 블로그 만들기 2편 -설치하기</title>
      <link>https://devkan.github.io/devdiary/hugo_github_pages_2/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 09:34:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devkan.github.io/devdiary/hugo_github_pages_2/</guid>
      <description>현재 윈도우를 사용하고 있기 때문에, 윈도우용으로 설치 및 설정을 하겠습니다.
Mac에서는 brew를 통해서 설치하면 되고, 리눅스는 apt-get을 통해서 설치하면 됩니다.
1. PowerShell 권한 확인 관리자 권한으로 powershell을 실행해 줘야 권한 변경이 가능하니, 꼭 관리자 권한으로 실행해 줘야 합니다.
&amp;gt; Get-ExecutionPolicy Bypass Restricted가 아닌지 확인을 해야 한다. 만일 Restricted라면 다음과 같이 변경해 줘야 한다.
&amp;gt; Set-ExecutionPolicy Bypass -Scope Process &amp;gt; Get-ExecutionPolicy Bypass 그리고 &amp;gt; Get-ExecutionPolicy 로 Bypass로 나오는지 확인하면 된다.
2. Chocolatey 설치 hugo를 설치하기 위해서는 Chocolatey를 먼저 설치해야 합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Github Pages로 블로그 만들기 1편 -소개하기</title>
      <link>https://devkan.github.io/devdiary/hugo_github_pages_1/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 09:34:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devkan.github.io/devdiary/hugo_github_pages_1/</guid>
      <description>github pages라는 것이 github에 있습니다.
처음에는 그냥 html 페이지 만드는 곳이라 생각했는데, 이걸로 블로그까지 만들고 해서 처음에는 무작성 repository를 만들고,
html파일 몇개 만들다.. 뭐야! 게시판도 없고, 댓글도 없고..
이런 걸로 무슨 블로그야 하면서.. 그냥 접었습니다.
보다 자세한 것은 github pages 를 참조하시면 됩니다.
하지만, 얼마 지나지 않아서 저의 생각이 잘못 되었다는 것을 알게 되었습니다.
이것을 알기위해서는 static site가 뭔지 알아야 합니다.
1. Static Site 쉽게 말해서 html, js, css로 구성된 정적 사이트입니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
